海關關員2020 （24）

FIB

push
中資禍港數十年，若不肅清，真香港人恐將不復存在

準備成點 自身諗左咩問題？

請問Fib 自我介紹係 1分鐘定2分鐘？

2分鐘

工作經驗, 點解投考

你幾號

20/12報, 等FT

留名

下輪ft冇咁快

一月中

通常等幾耐

半年

早過你9號 驚緊

準備好自介
溫海關網
之後順其自然啦

有degree算唔算大優勢
同埋米七會唔會蝕底

利申今年grad想考

海關老散大把u grad去考啦

都係既
依家degree真係周街都係

我高1.86會唔會有優勢 好似唔需要高

lm

新po 留名
祝新一年人人有offer

留名

想問下大家vetting有無經驗

之前馬會賭過錢黎

得警察先會查馬會同銀行存款

真心咩

咁海關會查咩

FIB派晒未？
23/12 ft完，到依家冇消息

10/1 in 求神保佑🙏🏻

海關=黑警，一樣藍到發黑

睇人姐 後生果啲都會遊行示威

唔需要高

有冇人可以幫下手 我係到電機工程 假設佢問我電機工程同海關有咩關係有咩幫助 我應該點樣答

我可唔可以話我呢科都會接觸一d電子儀器 咁我知道海關都有需要用一d電子儀器去工作 例如 x光檢查機 咁我能更容量上手去使用呢d儀器

容易

我會 可以再講多d

仲可以講咩

又唔洗你整
萬一佢仲要你解釋下x光機結構你講唔講到先

我意思唔係我識整 只係想表達我可能會較易上手去操作呢d電子野 師兄覺得我應該點答會更好

你求其9up做工程個d人比較細心 例子自己作啦
唔好話咩x光機啦 你話自己做過機場保安已經識睇就話姐
識都未識就話自己有信心閉上手講都冇人信啦

有冇20號考 收到fib嘅師兄

有冇師兄今日fib 完

入到班做right marker算唔算優勢

哇 我唔想做 搞唔掂

入到去你係最高既話冇得你揀做唔做

可以揀唔撈

...咁希望有人高過我啦

利申：190cm

Btw我都係1月9號💤

請問有冇20號考既師兄收到fib?

溫左咩 有冇度過自身問題點樣答

呢句好熟

今日有冇人考？

有無人有馬會ac過倒vetting

好似成個一月都有人考

19/12 FT完
仲未收到FIB

出哂了 已經有人考緊fib

睇你開既post你係反政府暴徒
宜家係到考政府工
Shame on you

我諗我地無機架啦 連同上面位巴打

啊 聽日就要fib 好撚驚 希望順利完成啦

唉收左皮, 又要下次再考

fib?

Why?

有無tg group

同問🤙🤙🤙

而家溫咗啲海關架構個啲喳😪

10號fib 溫唔到咁多野

冇自身冇情境，一半部門一半時事

請問係咪有2分鐘自我介紹？

一半時事咁刺激
問你知唔知單新聞係點? 定睇法係咩

牽制政權 救被告手足:

工會>工會聯盟 + 黃色經濟圈 + 議會勢力

工會需要大量文宣 多管齊下

唔可以只靠遊行同街站等人參加

更需要議員係區內幫手

今日考？問左咩 求長講

溫左咩

架構你記晒咁多個細科？

group in 講野冇麥point, 汁人口水尾

同求TG GROUP

無呀，只係記咗少少加自己大學個科嘅才能係邊個部門會有幫助咁，吹水野黎🤣

讀大學都嚟呢度？😰
乞衣兜搶飯食😰😰

其實都有d睇運 我上年都撞正條完全唔識既題目
今年就開正我個飯 超順利 fib都順利
巴打下次加油啦

樹仁仔喳，同無讀分別都唔太大🤢

師兄介唔介意分享下，自介係咪1分鍾？問咗部門題定時事題，定兩個都有問？成個過程大約幾耐？

間間房唔同

想問成個過程大約幾耐？15mins？明天就到我，好緊張😢

聽講啊sir好兇

係唔係board D

會唔會打去招募組問下出晒fib未？

短既20分鐘
耐既一個鐘都有 聽到d呀sir講 有個人成個鐘都未返黎

感覺上係越長越好，證明你有野吸引到佢地繼續問🤣

LM

無記錯係得

岩岩考完 幾順利 冇針我 樣樣都有問 最後仲問我有冇問題 成功大唔大？

in左幾耐到？
自介 部門問題 時事 情題？

基本上過硬
唔留難你俾足機會你發揮
練定體能啦

請問師兄，關於海關嘅問題問得深唔深入？

如果個個都順利 搞到我好驚喎

自介話比分幾鐘我 但唔見有計時 部門問五個處 講3項毒品名 時事問 青少年對政府好不滿你點睇同埋依家中大學成日搞活動 會唔會影響學業 情景 你上市比任務你但係違規 你會點處理 自身佔一半左右 大約20分鐘掛

但我緊張得濟 禮儀冇做好

你講曬出黎咁勇d題目好大機會重問

其實只係講左些少 佢問左好多問題 幫到大家就得

有無人board C ?
記唔記得中間sir 叫咩名？

咩處？

師兄咩board ? 我個board 都好nice, 無留難我。俾我自由發揮左好多

你咩board

C , 幾時會出結果？

通常一星期

我b

咁快咩

我c
剩係記得左邊madam 總督察
中間大sir助理監督
右邊最後生個sir督察

海關總督察=助理監督

有無tg gp?

追返上年post係

我board e 全自身

咁正

可能hea 9我

我都係，但我覺得自己答得好差

問左你咩

不如你開個tg gp
定係已經本身有架啦

有冇巴絲打13號會見

我未玩過

咩情況 可唔可以講多d

佢地好中意問呢d問題 大學唔報督察報散仔果d 係咪都係比madam屌 好似聽親都係madam

Fib完後 宜加每日每個鐘都check 十次email 好心急

似往幾耐有消息？

想問網上交完form，畢業證書個啲係咪面試時先要帶去？

係 過到頭兩關面試先帶

上面d 巴打話一星期後

咁你點答祝你好運 覺得佢好懷疑你係咪真係有興趣先報考感覺上

見大家都想有 開左個新 有興趣就入啦

其實我都有問哩條 好易拆姐

講唔到野既

Sor 點樣較番講野

我4月網上報名
到依加都未收到emali

係點樣較番 求教

我上年考要等14先出fib 去面試

笑死 我都唔識

應該下批考既就到你 因為我見體能同fib都係同一批人負責
準備定差唔多

18年8月報，12月過左體能，19年1月面完試，2月收到話唔得，話3月可以再申請過

有，我4/5月先再報架

我11月中報,係咪要等到大概4月先會有ft?
同埋fib 會唔會有英文對答??
唔該巴打

啱啱收到reject letter
想問下係咪可以申請睇衰咩？

fib 完？ 幾時fib

我追過好多post 應該係無的

你幾時考？

可以申請，但要俾錢，可以打上去問，佢係出份報告有寫分數，但衰咩好似無交代

幾時考啊 師兄

fib都冇淨係有group in

thanks巴打

19/12

幾號考㗎你

oh 睇到了，下次加油

上年10/12 網上交表，仲未有消息

慢慢等啦
岩岩先考左批體能
佢地有d等左半年

我都係b
完全冇針過
更加覺得佢地冇興趣知我既野

點解咁講 你入左group未？

加一 明明講勁多嘢 好撚灰

講得多唔代表好
我識fd講一句就入到

唔緊要 再考 不過又要晒多幾個月時間 唉

b好似普遍都hea問 反而a好似個個都見勁耐

請問第一批派vetting跟據過往經驗會係大概幾號？

想問下各位巴打 由交申請表到interview要等幾耐
如果2020grad宜家係咪要交定申請表
同埋報左關員 第時仲可唔可以報海關督察？

上星期final in
有冇巴打知幾時會有消息？

有冇聽過人全自身問題 都有offer?

有

現職巴？

近視400度 散光150度考唔考到

考到

唔係 聽第個師兄講

希望啦個感覺好奇怪

試過8成自身
其餘簡單海關問題

過程和諧都唔等於得 太多人都好和諧咁in

成班連登仔尻衝去考黑關

極簡單 唔追問

就係太和諧先驚緊

所以我都覺得自己肥硬

仲要愈後d人知曬咩題目

放心 我個d都唔係題目黎

阿sir本身準備左自身題咁解姐
佢係要留難你既一早比個機會其他人好過啦

驚佢冇興趣 所以hea in

無興趣就唔會叫你黎啦 唔洗過份擔心

小組面試考官對你有興趣唔代表FIB考官都有。。。

咁都唔會見都未見就set定一堆自身題既
叫得你黎就會比機會你
自身題仲好發揮

剛考完，太和諧，好驚。
有冇人知大約幾時派offer?

今日仲有得考

Fib ,一大批人

有冇人仲未考fib?

19年8月申請完到呢家pt都未有
有無遲過我申請既已經有pt？

預半年左右啦

821報
未收到

FIB都In曬喇喎😅

Last day is today? Or last Friday?

16/1

我知
咪要等下轉

有冇人1月16號考

下轉幾時

唔清楚
最快應該3月啦
2月新年

覺唔覺啲考官有想睇大家既政治立場？

大家都知咩事啦
邊有後生仔係藍架
話自己係藍都係撚鳩你架姐
咪撚玩啦阿sir

保持中立就得

有冇巴打過左30歲考到？

利申：35歲（失業）

係，我都有被問到政治野，dllm, 宜家好淆

有冇c 兄知幾時會派彩，我十六號考fib

有冇師兄有派彩？

上星期上網申請左
想問下大約等繼耐
同埋係唔係考左體能pass左先下一關

仲未有vetting派

home office

係囉，好想知幾時派。

無咁快啦
本身呢段時間搞inspector vetting
而家home office, 其實即係停晒手
我諗快極都一個月後

想問下係咪fib完 pass左先會有vetting

咁緊係啦
有vetting多數入左8,9成

你唔收email又點會有vetting

我諗都要咁上下時間架啦

有無師兄知vetting係電話call定email通知

我都想知， or both?

email，最後入班先會call

巴打們大約幾歲？
而家二十中想操半年去考怕唔收

11月apply仲未pt 夠竟幾時

六月apply都要十二月先有
你起碼年中打後啦

Thanks lavine

20中係入面唔算老啦 正常range

3個fd 20尾收左

咁耐都未派vet

非常時期，要慢慢等

剛先報，唔知幾耐先收到FT 呢

分分鐘等到成8月份

啱啱收到vetting

你係幾號 Fib？！

gg

體能可以點操,特別係穿梯

Gg

有幾多人收到？

各位師兄想知19年8月申請 有無人收到FT

唔駛練，重複睇多幾次條片就得，到時有得俾你試穿一次

睇嚟今日派晒

有識其他人都派左？

根據以往係一日派晒朋友講Tg group有人派了

知唔知係幾時fib

15號

24歲才開始練會不會太晚...？
（快90KG的一般肥宅）

G

體能唔難的，只要有心

睇多幾次條片，睇下片入面示範果個人點穿（由其轉身技巧）就Okgood luck

今次無乜人分享收到Vetting

1月9收唔到係咪應該衰左

🤦🏻‍♂️你指一月十五號考？？

shit, 收唔到，我都係15號考🤦🏻‍♂️

Vet派1日
無vet可以下次努力

你肯定？聽過好多種講法，有啲話冇咁快派晒

因為而家好多人考

以前太急要人所以可能會vet兩日
以家體能都係1年頂盡兩次

又失敗1/9無vet

9月1？

1月9 有vetting 🙌🏻

巴打今日收到？

幾號！？

10/1 冇😕😕😕😕

巴打幾時收到？

13號11:16分既

3月入班？

除左13 仲有冇排😭

聽講關員多數黃

加入政府 由下至上改變？

1月13

Ft點操呀!!!!!!

派曬了 唉 考後d果然著數

後啲點解有著數？

關事咩

女仔考有冇著數 老老豆豆

無

肯俾屌應該有

靚女有著數？

幫frd問 紀律部隊唔啱我 我冇紀律

我想問下拉力個part 係咪拉得越上就代表越重
睇條片唔係好明

有手有腳就pass到

咁我講個到岩唔岩
定有問題

Yes.
分幾part做
再計total分

請問依家報名既話 要等幾耐先有ft?

我都係近視600幾，驚過唔到視力測試...

10月中send完表到依家都無任何消息應該點

我都唔清楚啊。。所以等緊d師兄答

靚女就係...

今日報係咪半年後考

Fail左體能，幾時可以再考，有冇師兄師姐知？

我見係易過d

想知船隊惡唔惡做？

點解咁講😂

可能係講緊班黑警掛

我朋友上年12月23號考完 等到依家都未有通知是咪正常

應該宜加收到fail email

收到fail email了

今日會有？

多唔多fg報
呢個時勢報左幾耐收到test

應該半年有多

咁咪仲有半年操？

有冇師兄知收唔到vet同rjl姐係點

師兄我入唔到

我想問我得個fd學歷
去考有冇輸洩

返24休48排隊上如果有上進心就未必岩

識人做船隊，見佢好似好多私人時間
另外特遣隊係咪最閪但岩有上進心既人？

我都係。

想問下係唔係fail fib？幾號考？

咩叫特遣隊？

你現職定投考緊？

我500度果陣輕鬆pass,其實佢主要睇色盲色弱

過去做狗？

海關特遣隊wo

上年8月報名 到而家都無考體能
有無同路人

係好多私人時間架平時返一放二有時又返五日放五日

我11月..

有冇巴絲可以教點跑800米？ thx 真心好弱

年紀愈大愈唔點

一樣8月

巴打 佢有冇打電話問你有冇學歷資料要補？

以前考過一次ok ，去到vet要重考，但今次好似慢左，平時計過都0307-0315左右，但實際上可能早上第一批考，體力好似差d，thx

幾十度散光，我記得果陣除咗眼鏡好似睇到一行咋過咗幾年唔知有無記錯，不過一定睇唔到多

唔係呀，出左信叫我重新投考，咁之後衰體能

姐係你vetting fail？

咩都無，你呢。 肥佬信又無，vetting 都無，洗唔洗打去問？

上星期收到學歷call 打過去佢話仲處理緊

甘我應唔應該打去問下？？打既話，係咪打返email 個電話就ok?

我諗佢既回覆都係仲處理緊

甘好過fail🙈

不過我對上一次打係上個星期啦 驚打得多唔係咁好

係呀，一年前啦

唔嚴

Bc春

我記得有人講自己除眼鏡乜都睇唔到，不過唔知佢真唔真第一行應該ok掛真係好大粒架啵

無呀，以前做過某政府部門，之後唔岩做轉工，個底清白

可能你waiting list ， 等下啦，如果幾次入學堂都輪唔到叫你vet先會出信俾你

工作證明果d文件係邊個階段要交上去？ 以前返過d短期工冇證明 係咪一定要叫公司出信

咪就係平時驗眼果啲表咁定啦佢主要睇色盲色弱架咋

客咩氣預祝你成功入到嚟啦

巴打知唔知今期收唔到vet同rjl既話 會唔會開多班？
定係等宜加vet果啲冇問題入晒班就派rjl?

rjl最後最後先出架啦以往係有Waiting list嘅，之前Co waiting list 多數都食得哂一齊入班

唔該巴打

巴打去到咩階段

1月中fib Vet同rjl都收唔到

未收到Reject都唔駛灰心祝你好運啦

有冇人啱啱報

上年8月報幾時先有得考

有無師兄估到 如果12月尾報，幾時有得考第一關？

見到有人上年報
我早兩日報重諗緊幾時有

上年10月報到而家都未有得考體能係咪可以重新遞表。未考過

考海關要耐性
利申8月報未有得考

我都係8月報，嚇死以為得自己係禁

你個名

唯有當多左時間練習
我年頭先報睇黎下年先有得考
或者報埋其他試下

12月尾Fail小組 今日又可以再報了 齊等 呢d唔可以急

想問下各位巴絲有無tg gp可以入?

加油ar 我都fail小組

BC春

其實返海關算唔算斷六親?

懲教

收到ft 4月16號

終於收到FT 16

ching幾號報既

8月21

thx，睇黎呢round ft未到我

衰咩？

等成8個月先有得考仲耐過一年一招，咁全年招有乜意思

收到ft 15號 8月中報

上年8月中報，15/4 ft 但係撞正要考車，真係喊出黎。唔知有冇得延期

唔夠12分

打電話去問下

8月報 16考 唔知會出咩小組討論題目呢？

8月尾

唔好意思 各位師兄師姐 如果我今年grad係咪要收到畢業證書先報得？我上網揾左好耐都揾唔到

唔使
直接到時講未派就得
文件可以後補
當你順順利利起碼9月先入到班

以家d新聞日日講肺炎
無乜參考價值

唔該曬

如果海關ft都已經覺得好難
喺學堂係咪冇可能畢業

入到去唔可能既野都會變可能

有冇人知今期幾月入班？

上年8月報，琴晚收到email 16號考 。依幾個月無郁過，應該pass唔到

本身有無運動開？

有啊，但無郁幾個月肺活量都差好大

以家操2個禮拜點都夠pass

各位ching覺得我依家報幾時先有得考體能？

明年

無得練跑，想問下師兄們有咩方法？唔操考唔到

跑樓下唔得咩 要操實有方法

點解無得練？運動場有開

都係嘅，但計唔到時，跑步 thx

唔係康民署設施又禁止開放咩？

跑道除外
不過好似3點前close

今期ft得兩日？

Thx 🙏🏻

想問大家點練立定跳遠？發覺矮嘅人起呢個項目好輸蝕

有無師兄14號ft

喺到喺到，不過呢樣真係唔係記得sor 印象中應該無三米咁遠嘅（好似）

9月報 17號考

以我所知肥眼果啲都係色盲色弱，衰近視真係比較少聽

我跟消防youtube 教既練習做同埋練深蹲
係會有改善但佢要求確係高

唔拎0分其實可以其他位拎番

冇人答我

上面巴絲提到8月交form 近期考
等下喇

收到ft之後即刻練
發覺好難

跑步唔掂
立定跳遠唔掂
最少12分？

見女仔計分好似鬆手啲男就愛莫難助，俾心機練squat for 跳遠同練跑吧。因為穿梯同肌力其實要長少少時間練，無得速成。

歡迎其他巴絲補充

我自己個人就反而覺得穿梯同肌力輕鬆過其他
穿梯無個梯無得練 (不過聽過有人講唔知邊到有類似既梯可以練) 反而睇條片記熟下點穿好過
同埋條梯睇落都高 最緊要唔好怕 上左去盡量唔好向地下望啦 仲有寧願穿慢d都唔好穿錯 因為一錯就可以返屋企
肌力反而對男仔黎講最易 出盡奶力拉至少都有3分

想問下有冇tg group? Thanks

點解唔去？

1月報幾時先有得考

呢個真係自己諗下要

Same here

Ft passed先同日到小組 基本法就fib完同日考

我都有啲同期係特登去做，不過如果做就盡快啦佢都要啲時間康復

諗清楚巴打呀 柳記真係易入難出

小小經驗分享
穿梯我覺得可以睇多啲點樣轉身轉得順，基本上你轉身轉得好就無難度
同埋如果有比較大隻嘅巴打要小心第一格，果間比較細

應該好啲掛

me too，真係太突然
完全練唔切

我都以為疫情唔會咁快
希望過到

冇銀用呀巴打讀書又唔叻
不過海關的確係開心啲，柳記人事好似好複雜

比心機考入嚟啦有咩想問即管問，答到一定答

我有frd考入境但改咗期

小組有咩可以溫到

但早考早著數
每次都係頭水易入

係未分兩次in

通常一年兩次ft
頭水都會揀人快d入去開班
以家有班vetting完等bc
我懷疑係唔夠人開班等埋呢批人一次過開
所以今次我諗ft fib vet會極速處理
利申 尻up

咁依家準備咗先，好耐無小組討論過

體能努力
小組認真睇樣，同埋談吐
你既內容唔離題就得
利申 上一水Fail fib

多謝巴打我會盡力嫁喇
希望唔好咁快close 全年招

Fib係未同時要用中文同英文去對答？同埋會唔會問你一帶一路、一地兩檢既問題

全中文
睇完題目 比1分鐘左右諗
之後輪流自己講1分鐘 再討論
我點會知道題目
我諗社會民生題目較多

好唔該哂

小組聽天由命
我見有人講到好on9都去到fib
睇樣環節黎
你生得傻下傻下一世都唔會去到fib stage

咁去恤個髮先係未到第二次先帶學歷證明去in

係
第一回合帶身分證同筆就得

加油啊 努力準備 真係好難考到入去 太多人爭

都唔知今期既幾時先入班

佢擔心架 但佢同我差唔多都係500度左右咋嘛

完咗體能 洗唔洗換套衫再去小組

無必要，上次著運動衫都有fib，fib先要著西裝

好唔該巴打我會盡能力

Fib全中文，個陣我就無問呢d咁敏感既問題，問d野都係普普通通interview既問題，無咩特

輕鬆啦放心

師兄我都14號

1月頭報名, 2月中諗住再去報但個system顯示我已經在1月時報左(冇得再報), 然後到今日我再去報就顯示可以入個人資料. 咁樣情況下會係已經收左我份申請,還是del左我份申請?

有冇人有同樣情況發生?

正常你報完會有電郵通知你, 確認你申請 . 咁1月報左有冇電郵?

有收到確認申請電郵

點解仲有人考政府工.....

咁未申請左, 再申請做麥9?

定啲嚟得架啦，淡定有錢淨

收到email下個禮拜考體能
本身諗住新年後就操點知肺炎就冇出過街操咁濟
應該肥硬但係咪照去好d?
如果直接唔去又唔通知佢會點?同埋唔去下次再報果半年係由邊個日期開始計起?

我都收到email 4月中考
想問係着運動服去再帶正裝去換定點？
好緊張唔

又開始番體能

[代回]
朋友收到FT, 1月頭報

我都唔知幾時開始返
我上年報計返都半年
以為佢肺炎會推遲就冇乜點操

2星期後ft
想知有冇tg gp入

1月頭報，咁快收到

緊係照去，去咗可能最後真係肥，但唔去一定Pass唔到，既然係咁點解唔試一試，話唔定有驚喜呢

N年前報 岩岩先收到ft

上面有

而家日日雙位數確診都開ft，會唔會集體感染架
戴口罩做體能又會比啲汗整濕冇咗防禦作用，唔戴又高危

我都1月頭報但仲未收到 係咪email通知唔想半年後先考

運動裝去 pass ft後有時間俾你換西裝

之前唔係唔洗換？

呢到有冇大學生報
本來考CI，但等派vetting出年等到宜家
最近打算報 呢個時勢，都無謂執著於大學生包伏

神科就話啫
大學生

我都驚緊同屋企人講咗佢地話幾時都有得考，但萬一中咗咁就一世

之前報左懲教，
但最後有sd番信比佢地，
出席唔到，
會唔會影響我考海關，
如果問到照誠實答佢？

點會無大學生報

想問下點樣可以練穿梯

睇片睇熟d點穿

係咪真係無得實體試下先去考 未試過依樣野好擔心

到時有得俾你試穿一次 到時可以穿一次捉下個feel 我個人覺得無想像中咁難

睇清楚示範片入面果個人點轉身，好有幫助

我上年9月send 早排病左一輪成個人瘦哂 琴日收到email真係死得

發達啦師兄瘦哂穿梯會快啲架啲大隻佬先成日kick住

瘦左但體能都差哂 無操野好耐 宜家gym又唔開

擔心下跑步仲好
800米唔易架

而家你地會點練800米 運動場又冇開

我自己係咁 : 首先係公園練到連續跑到15-20分鐘先， 之後就800米跑快，行800米， 再跑800 , 盡做 慢慢加上去

利申：差唔多兩年前考過 800M : 3:2x 練到而加 2:32

我驚跳遠多啲，果次得207

跑公園 你跑到3分鐘頭應該無問題
其他盡力
肌力你有做開gym都應該4架喇

你幾號考？

大家要比心機

咁多位要加油

我前幾日先報唔會同埸考

非常同意
FIB真係見真章
我都見識過FIB，個陣答錯野衰左
以家入左公謍機構執法部門，希望可以加下分

所以我都諗緊去唔去好

我15號考呀 巴打你呢

色弱係咪唔使諗
排色板還可以但睇數字真係唔得

係

我諗真係有啲炆水因為佢要睇數字

呢樣我唔敢答實你不過我果陣除眼鏡睇都係睇得一行都照Pass，我諗除眼鏡果到佢地純粹紀錄架姐，戴眼鏡睇到應該都Ok

1月中報，4月尾考
但我入左廠係咪要打去單聲黎唔到？

驗眼，驗尿，抽血，照下個肺，鳩Up幾句咁上下

No show之後隔幾日之後再報過就得
你打過去佢都係叫你再報
你打過去比佢問長問短仲衰

第一關已經咁驚？
你仲有好多關要驚

謝謝巴打

搞咩無啦啦入廠?
你又要等大半年

完埋vetting先到bc

免疫系統出事

我四月尾考 但屋企人叫我唔好去

我22

過哂所有階段先會有bcbc得就請架啦

Thx ching

想問下立定跳遠落地係計腳尖定腳爭

爭

計你落地果下身體最近起跳線果Part所以小心唔好跣腳坐咗落地

紀律部隊係咪全部都係體能前就度左高先
個人挺胸挺到最盡係咪最高？

非，唔使度高

姐係過晒所有野 再到體格檢查先去醫生度度？

是，不過高度唔係太重要

見海關救護要163 我敏水岩岩好 唔知到時會量矮左定點
以為唔夠既話 一黎就度高收我皮仲好 聽師兄你講要咁耐先check 就算好彩過到晒 再天堂跌落地獄就真係辛苦

有操開 應該消防體能都過到 但身高真係天意

Thanks巴打

冇操幾個月 驚過唔到

其實佢係叫你踩粉
之後度個粉位

跑步得唔得阿？
跑無問題應該無問題

最差係跑步我諗都有3分頭

3分頭都唔係好差咋wo
我跑公園又斜路又避人最盡都係3分10（用apps計）
係咪死得

你咪重快

過唔到GP IN / 面試又係無用
唔想無限去海關學院玩體能

除左跑多D，都無咩方法練
試下400米用盡力跑睇下幾耐跑完?

Lm

有無28號一點考

800米係咪跑3個半圈？今日跑一跑都係2分40幾 希望keep到 太耐無操

個場好似唔夠800的，咁岩我考既時候又天氣涼涼地，有毛毛雨，2分5x過到。不過考既時候一定好過平時，唔使擔心。

你幾時報名??

12月中左右

有冇2 3月報既巴絲收到ft

2分40幾都驚

考點同平時跑呀ching 靠呢個拉下分架啦

我考過兩次，兩次都唔知自己跑幾快
佢無哎名就換衫 準備group in
平常心啦ching

海關真係第一次 考 希望齊齊入班

想問下有冇1月14號之後fib既師兄係2月中收到vet?

今日先check電郵23號考Pt趕5趕死切
定改期好囗

成班垃圾爭住入政府做走狗
咪又係Yes sir no sir thank sir
做特務警察果陣唔say no
考唔到遲早做狗

你想講乜

Sorry太緊張
我係話我今朝check電郵先知海關4月6號send email比我叫我23號出席遴選但係我體能未練過
得十幾日時間練驚練唔到乜
定係改期比較好

記得gp in唔好覺得麻煩而唔著西裝
有啲呀Sir著重呢啲

有運動底嗎

邊有得比你改期，一係你唔好去

改都唔會遲好多 最多咪幾日到一個星期

有做開gym
係驚800米

去啦
驚乜

跳遠可唔可以唔著鞋 事關我著鞋跳冇咁好

要著鞋

佢係人中之龍
唔請佢係損失
所以要就下佢

練極都練唔到800

你平時練大概幾快?

推

2月交form仲未收到ft

真係咁咩

同問 好驚成半年咁先有得In

以前跑運動場3分0幾
因為以家無運動場我都唔知自己跑幾快

你呢？
其實你唔使咁擔心，你到時考個陣有人帶住跑，跑快好多

冇乜操過跑 我跑街3:01 好想跑運動場 街好難計

街真係好難計
條路唔平
又有人
又上斜落斜

有關小組討論想請教下
爬左陣文 小組討論個流程大約係點 係咪每人都有得自介？考官係咪會自介完問你自身/時事野？
第一次考希望有人答

無自介
電腦抽一條題目 大家自己講1分鐘
再20分鐘討論

其實我一定唔得 但d朋友叫我照去

拎個經驗都好
衰左無人屌

但覺得好7
跳又跳得唔好 跑又廢
利申 絲

咁你唯有 肌力 / 穿梯拎多d分

覺得都唔會夠

幾號考

小組討論 原來冇得寫野, 即係考即場發揮 .
好多年無小組討論經驗 , 忽然冇咩信心

16

同1日
8點?

唔係啊 晏晝
唉好驚好想放棄

跑幾耐800米?

耐到我都廢事講 0分都冇

我記得呢， 男女分開跑既
Ｄ女跑到勁慢都會Group in 出現
你明啦

但係真係有咁慢咩... 我唔想咁
明明自己真係冇well prepared
我依家去考入境一定pass

btw想問幾多人一組

跑步佢會等多d女仔一齊跑既，仲要唔會比其他人睇你地跑
仲未明？

明
咁咪要等埋其他組嗰啲人?

希望我捱到去800我傷左依家跳都唔知點

其他組好快就快JOIN
同埋3個女仔佢都會比你地跑，人數少都會繼續跑

就算三個我都應該係最慢嗰個
咁其他嗰啲會有幾多人一齊考架

比小小自信心好無？
唔定架，睇個組有幾多女仔
總言之男女分開考

真係冇 我跑到嘔都見唔到希望

其他嗰啲都係????我以為會一齊

你16號咪知
多人又點?少人又點? 你估以家參加陸運會比你傾閒計咩? 小心比阿SIR屌
你都係要跑，跑完唔叫你名就準備換衫
叫你名就下次努力

我驚有靚仔影響表現丫嘛

放心啦，男仔一早跑完換緊衫

想問如果考唔到係咪要等三個月先可以再報

佢通常會寄封EMAIL比你叫你以下日期之後就可以再報

班考官s都係齋睇比分咁？

眼緣
講完

巧 thankssss
你都加油啊

戴口罩點算

撚知咩
問埋d膠問題

請問有冇準備時間？抽完即刻講？

都係1分鐘
唔准寫野

800米 比唔比帶錶？

唔俾的

怕你整親
一開始穿梯已經提左你唔好戴裱明la

咁黑暗😂
唔怪之得咁多差佬係肥仔

我想問有冇見過d肥仔去ft
事關本人操唔切唔知去唔去好

未見過

聽日就體能 完全冇操過800米 陪跑心態

過幾日到我考,立定跳遠跳極都係190-200CM , 800米諗住搏命咁跑就算,希望到時夠12分

今日無人考？

無人28號1點pt?

我當年就係個肥仔

師兄當年有幾肥
最後pass唔pass到？

係未已經冇咗MC題

想問立定跳遠係米跳落張軟墊度？上次考入境係，好難平衡之後向後跌⋯⋯⋯⋯

80幾kg差唔多90
最後pass左
不過我本身有運動開

點解可以咁遠跳極最盡得180

過完冷河 想再報, 但顯示申請期已過, 係咪真係完咗？！

你用網上系統報可能未更新
你要寄信

見好多師兄講gi唔洗著西裝係咪真

無要求你著，你著無人鬧你
唔著又無人鬧你
著同唔著都有人入到ＦＩＢ
你自己決定啦

上網睇下人地既技巧應該有幫助，不過我睇完都係學唔識

Lm 聽日體能 但小組討論完全冇pre過

考完，體能算易
對於一年無做過體能既人嚟講算易過其他紀律部隊

男女同分

女咁高柔韌度做穿梯真係加哂分

你1米9？

唔係 都係170幾

PASS左GI，通知你有FIB之後，大約有幾耐時間準備

考完Gp in有時間咪溫下先

14days左右

會即時話你知pass?

今日gi 咩題目？介唔介意分享下

唔會，好似send email or letter

Gi完到有FIB 中間大概要幾耐

Gi到收fib信兩星期 收信到fib兩星期 總共一個月左右 (個陣我係咁)
Fib全中無英

想問gi衰左會唔會通知

考1點呀巴打？加油！！實得既

今日跳遠失手
幾耐可以再報
第一次fail體能

第一輪衰應該係三個月
唔緊要呀三個月再黎過
I know that feel
上年衰第二輪都等左半年

2:30岩岩係屋苑平店小朋友跳飛機嗰啲位度練咗陣有190

你跳左幾遠我考左兩次都衰跳遠 今次練足先黎希望過到過到呢一關我就其他都夠分

唔小心前後腳落地
計左後腳

我都係今日跳遠收左皮

屌 同我一樣前後腳落地係咪即死？一定係計後？

未試過Fail，唉

你考過幾次？我第一次考係咪要等封email先可以再報得

您講係fib既流程？

係掛
我都未試過fail體能
應該最少3個月

有一次機會，2次都fail..？

你講緊計唔計試跳個次先?
如果正式既如果你唔係仆街佢唔會比你跳第二次

唔計呀，我明白了，c打？

原來仆街都有得跳多次

咩都問下 工作 家庭 總之關於您自身既野

唉 I know that feel
跳遠直接比人叫走 連肌力800米都無得試
要等收信再報又一年 仲未搵到工

咁我跑完800米既
應該3分變2分/2分變1分最後唔夠分
但我跳遠都知賴野

咁你都好d其實係咪應該唔好怕仆街成個人飛出去？

係 就算仆都要向前仆

我未考過 一跳出去嗰下站唔住腳 變左前後腳 1分都冇

今日考完，可能本身踢開波冇特別練過，大約爭一個鞋位就跳出墊，可能得4分？

聽日朝早ft

好緊張

個次序係點

有冇今日考完既巴打share下

有冇人試下貼下題

ft唔洗緊張
你自己有練既話
會鬆手

到時爬完跳完 都唔知自己成績
跑完 無叫你走就換衫
gi 完 到時跟呀sir指示
指示好清晰

5分

唔該巴打，因為我唔知張墊最長係幾多

小組討論都仲係十個人？
有武肺有冇減人數？

七至八個人

缺席無去ft
係咪可以即刻再報?

等半年再報啦

應該年半後有得再考

你地帶住口罩跑定唔帶？

800米真係好講意志力 跑極都係得3分半

或者咁，你前面應該好多人， 你試下第一圈跟住跑第2,3果啲， 之後就自己爆

想問下各位其實穿梯難唔難?

易pass，難高分
唔好穿錯格同唔驚高，一定至少有1分

唉 第一次ft fail咗
阿sir話我800米掂
但前兩樣低分
穿梯穿得慢 卡下卡下
跳又跳唔遠

我穿梯成個人跌左落黎

點做到

喺高位跌？
有冇傷？有冇嚇親啲呀Sir？

女仔3分半當三分鐘，夠曬做

衰穿梯既話好慘...第一樣之後就返屋企

有無人29號考

個次序係？

22號考啦 好驚
呢排冇點練 最多只係夜晚出去跑步

27考

兩位幾時報有ft？

穿梯 跳遠 肌力 800m

小弟有好多問題想請教
收到22號去ft
想問下過咗體能測試之後係咪會有小組討論？
需唔需要帶套正式啲嘅衫去換？
唔想到時柒吓柒吓咁
同埋如果pass幾時會通知下一次面試？
全部過程有無地方需要用英文作答？
另外依家讀緊HD 8月畢業
暫時得FD學歷係咪成功機會無咁大？
如果近視大約200度 散光50左右
視力測試都ok通過到？
先喺度多謝咁多位先
收到ft email之後越嚟越緊張

加油 我都係22號考
呢排一樣無點練過
真係靠之前踢開波嘅貨仔
好緊張

我2月12報

有冇3月報既巴絲收到ft

小組討論你可以選擇着西裝或者照樣著運動裝，我運動裝都有fib

小組討論，fib 都係全中文

Btw, 過咗fib先諗有冇得視力測試啦

ok 唔該嗮ching
另外想問下學歷會唔會好大影響？
因為都見到好多degree嘅人都會去考

影響就一定有些微架啦，不過盡力考就得

thanks ching

其實入到去都唔係好多degree 非degree反而仲多 所以我覺得唔關事

海關唔多degree,兩個fd做緊一個中六一個FD

男仔踢開波體格冇問題既
一齊加油 盡力得喇

巴打，你3月幾號報？

第1次去考
想問下係咪要老西? 有人話要但張信又冇寫
佢又唔似入境張信咁講明話可以運動服小組討論
而家1516

可著可唔著 自己衡量
Btw 可以追下post 前面好多人講過

有冇巴打11/3報名收到ft?

利申未收到

幾時再派番vetting

師兄1月fib?

就係睇到好多人講
就係有啲話要有啲唔使
搞到我1516咁
入境我考過先肯定到唔使

就係可以著 亦都可以唔著 過到ft無論老西定運動裝都會有得考gi 但自己衡量 始終唔知考官點睇衣著 著老西其實就最穩陣

同意，著唔著都有人成功pass

第一水果陣著西裝0發言 佢比我PASS 可能大請
過左兩年對上幾個月再考左次 兩次發言 無西裝 連面試都冇
但我相信都係因為講得唔好而且你重視就著埋西裝實無死

Yes

有冇收到學歷call?

FT後通常係咪一星期左右知有無FIB?

師兄但係你第一水 0發言..好似唔睇講嘢wor咁

小組著咩衫見人見智
有人話著suit觀感好
但有人運動衫成身汗都過到

過咗小組around一個月就見board
無聽過會問英文
學歷真心影響不大

海關視力測試係可以戴眼鏡做

唔該嗮巴打

不如咁講啦
重視個interview嘅帶多套suit去好難咩？
運動衫減唔減分無人知
但係suit一定唔會減分先

想問下咁多位如果廿頭就去考+FD畢業
機會係咪好渺茫

我3月頭apply 今個月月尾ft啦啵

年輕先係優勢
學歷唔太重要

好運姐 可惜都係衰左面試

無 交曬文件仲會有學歷call咩

我覺得海關反而鍾意有少少工作經驗既人

純粹係做過嘢對答會好啲高分啲

今期體能+小組Test幾多號係最後一日？p.s. 上星期考完（第一次考）想快啲知結果

師兄0講野原因係因為搶唔到定點

有無師兄今日考?
可唔可以分享下咩題目

真唔真呀...？
我同幾個朋友二月尾報名，乜嘢都收唔到啵...

真呀 3月4報既 可能下一轉好快呢

上年10月apply
4月先收信

如果衰左 係計我上網報個一日既之後一年計 先再報得 定我去考FT個一日之後計既一年
（10月報 4月先ft)都足足等左半年

好似係等信之後3個月
唔太清楚
1年版本應該錯

立法會公務員及資助機構員工事務委員會今日(20日)舉行會議，反映公務員對《基本法》認知不足，有公務員在處理社會事件時沒有確守政治中立原則，公務員事務局長羅智光回應指，公務員需要加強對基本法的認識，已就要求所有公務員宣誓擁護《基本法》進行研究，預計在今屆休會前有進展及報告。

搶唔到 同埋 有人壟斷發言

其實穿梯可以點練?
我驚第一part就fail

聽日考ft 但無咩點練過

聽日見

睇片

睇片，唔係弱智/太大隻都過到

考完 ft 今年係唔係唔會講個分比你聽
過到就小組 過唔到就叫你走
我就個日既第一批人考 我個5個人全部可以直落
根本唔知自己過唔過到體能既
有冇ching今年都係唔講個分

點解冇得睇自己體能幾多分

好On9 之前有得睇幾分？小組連剩幾多時間都冇得睇

無得睇，pass 到直接入gi，pass 唔到ft 就會叫你走

有冇考咗嘅巴打講吓你地嗰gi條題目係咩

年輕人借貸嚴重 點樣管理理財

後日就考ft

不嬲無
想睇要自己入紙拎返copy

想知點apply 張分紙？

搵番海關果個主任
份forn就填申請體能/面試考試成績

姐係email 同佢講要申請體能/面試考試成績就ok?
我上星期5 ft 完係咪未申請得

可以
佢會出張demand note
叫你去郵局交錢
按你要幾份成績record收錢(幾蚊一份)
我果陣就等埋final in先一次過拎

今日早場8點小組係咩題目 我下晝考 參考下

點解要睇
pass咪得 唔pass咪走
12分同20分對考生之後嘅表現都無影響

今日我個組有人考穿梯肥左

條友緊張

你考幾點？

我過兩日先考

佢講得無錯 我三月中報名 4月頭就收Email 4月中FT

係唔係我份application form填柒咗

唔會架 有手有腳都有ft
今期冇應該下期先有

有爬文睇到巴打話海關視測可戴眼鏡

想confirm下咁姐係小弟800度近視戴眼鏡睇野好正常好清無色弱係咪都ok?

本身以為視測唔比戴所以淨係報左入境
Thanks

肌力測試拎5分易唔易
利申做到30下push up
跳遠190cm
希望用肌力拉返跳遠 d分

我跳遠192cm

800米3分20

但其他兩個未做過
有無師兄指點下

祝你好運 肌力係男人既 最少都有4

有無現職巴知今水大概幾時FIB?

好易

巴打
我2月17報
ft都未收到，但confirm apply email 收到

巴打
畀心機練好體能 希望齊齊成功

肌力測試唔係考做push up d肌群喎
有啲難估
練多啲二頭 同 squat啦
咁樣跳遠都高分啲

棍問有冇tg group 入
小弟考今日0930

想

依家先黎問?

唔該曬幾位ching
希望有fib

想問問有冇巴打知道考完體能同小組面試，大約幾耐收到email通知fib?
我係前日，22號考體能同小組嘅，thx

最快都五月中啦 唔洗等其他考生咩

有無人28號1點考

我14號都未有，應該要遲d先有，疫情影響應該要等多幾批人考完體能先有通知

因為我第一次考，唔係好清楚，唔該巴打

今日個海關講起馬5月中

招聘嚟講 海關啲呀Sir真係nice d 大多數都有提點同鼓勵下 第一次考希望有FIB 16FT

真係無人28號一點考

今日報左，又係等下期考

考乜？

ft 肥左, 要過幾耐先可以再報過?

等email 通知

如果無去考...幾時可以再報？？

28號8點無車去

咁早好彩我果陣1點考

唔清楚

住邊頭？

彩虹ar

259d ?

好似得🙈🙈不過屯公站落好似要行一段路
btw多謝ching

fib個通知係會email定寄信俾你

email

唔該哂

各位師兄 Fib大約幾耐有通知

ft 都未考完 點會出fib

穿梯轉身既方向係咪一定要跟足佢條片咁

穿到就得

跟足佢應該係最舒服

唔好穿錯洞就得

考完ft
sir madam 真心好人
希望有fib

今日係最後一日FT?

有冇人今日考體能

今日無人肥體能 全pass to gd

點好人法 聽日考啦好驚

起碼有啲野做唔岩唔會勁屌你
做肌力個陣個sir係咁同我加油

係咁話你仲有得上 可能見我大隻 又問我玩開咩運動

我見女仔好似肥咗幾個

Ching想問下800米佢個場跑幾多個圈？ 想預住跑

四個圈

3.5個

今日考完
口試麻麻地

佢得一分鐘諗 又唔比紙筆 都好難有好好
CHING 你自由發言講左幾多次？

2個星期了...仲等緊佢回音

報左等ft定 完左ft 等fib

時事題？

GI 好差 等下次了

上年年尾報
上個禮拜ft肥左
想問下報多次果半年冷靜期係上年報果日計起，定肥果日計起

FT 6個都pass哂

都幾難會fail

到時佢會有email通知你幾時可以再報

咁有冇話肥左之後幾時會有email通知？
就grad但搵唔到工好心急

我上次係報個日計3個月後有得重新報，政府工急唔黎啦

sor，係考完ft個日計，唔係報個日

咁真係冇得急

點差法

呢水 FT GI完曬？

輕鬆哂✌🏻

有無tg group 24號8點考 等fib

女仔都過到 巴打好少做運動？

啱啱報咗名要幾耐先有得面試？

預半年啦

15號考仲等緊email

有無人知打錯e-mail 有無咩補獲方法

有冇海關TG GP入下？

@HKCS1920

連email 都打錯，第時入去點比文件你跟阿

15號係咪仲未派

未呀可能5月中掛

考第2個部門囉

16FT 收到FIB

fib 春

Ching，email定係寄信收？

Email

Fib. please

FIB 春

16ft 收到Fib

點樣進步咁快 有咩方法 快教 跑步完全唔點，以前後生都合格，依家太差

14FT 無信 我係垃圾

想問下係咪唔同日子ft派fib嘅日子都唔同？
22號考ft 好不安